\documentclass[a4paper,11pt]{report}

\usepackage{alma}

\makeindex
\dominitoc

\begin{document}


\include{mainPage}

\begin{abstract}
Le projet de fin d'études consiste en la mise en \oe{}uvre de compétences acquises au cours des deux années de Master.
Chaque groupe de quatre à six étudiants travaille sur un sujet de projet différent.
Le déroulement du projet doit respecter les étapes de création d'un véritable projet open-source et doit en conséquent tirer au maximum profit des différents outils de gestion de projet.

Le projet que nous avons choisi de réaliser a été proposé par l'entreprise IBM~France\footnote{IBM~France -- \url{http://www.ibm.com/fr/fr/}}.
Il s'agit du fruit d'un partenariat entre IBM et l'Université de Nantes\footnote{La convention de partenariat a été signée le 24 novembre 2009.} afin de faciliter la scolarisation des étudiants malentendants.
En effet, à l'aide d'un logiciel disposant d'un moteur de reconnaissance vocale (en l'occurrence le moteur ``Speechroot'' d'IBM), l'étudiant aurait accès au sous-titrage du discours de l'enseignant de manière immédiate.
Ce projet diffère légèrement des autres par le fait que nous devons travailler en collaboration avec des groupes d'étudiants de d'autres écoles.
L'équipe d'IBM, composée de Béatrice~Martin et de sa collègue Christel~Amato, technicienne ayant une très importante expérience dans le domaine de la reconnaissance vocale, se charge de la coordination entre les trois groupes d'étudiants (celui de Centrale\footnote{Centrale Nantes -- \url{http://www.ec-nantes.fr/}}, de Polytech'\footnote{Polytech'Nantes -- \url{http://www.polytech.univ-nantes.fr/}} et nous-mêmes) et Stéphane~Brunat du Relai Handicap.
\end{abstract}

\tableofcontents


\chapter*{Introduction}
L'objectif de notre projet de fin d'études consiste à réaliser une application dans un temps imparti, en utilisant toutes nos compétences en matière de qualité logicielle et de gestion de projet.
Nous devons répondre aux exigences d'un client, M.~Brunat, pour que notre solution puisse être mise en place par l'Université.

Le choix des technologies à employer est libre, mais il nous faut im\-pé\-ra\-ti\-ve\-ment avoir quelque part dans notre architecture un code Java pouvant dialoguer avec le moteur Speechroot.
Ce moteur a été implémenté en C et nous n'avons pas l'autorisation de consulter ses sources, mais l'environnement JNI\footnote{Java Native Interface} permettant l'accès à ce code en java nous est fourni.


\include{Besoins}
\include{Architectures}
\include{Developpement}
\include{IHM}
\include{Outils}
\include{Qualite}


\chapter{Bilan}

Dans les deux mois de travail imparti, au rythme d'une journée par semaine, nous avons réussi à implémenter la plupart des fonctionnalités que nous souhaitions développer. 
Nous n'avons cependant pas la satisfaction d'avoir correctement fait fonctionner Speechroot avec notre interface homme-machine, alors que celle-ci est entièrement prête à communiquer avec le moteur de reconnaissance vocal d'IBM.
En effet, des soucis dans le fonctionnement de l'interface JNI de Speechroot nous ont empêchés d'atteindre cet objectif.

Voici donc la liste des fonctionnalités de l'application~:

\section{Fonctionnel}
\begin{itemize}
	\item Stockage des cours dans la base de données,
	\item Organisation des cours dans les dossiers,
	\item Panneau d'accueil,
	\item Édition de texte,
	\item Export en RTF et PDF,
	\item Affichage du texte dicté (via un bouchon).
\end{itemize}

\section{Non-fonctionnel}
\begin{itemize}
	\item Communication avec SpeechRoot,
	\item Impression du texte,
	\item Import de différents formats.	
\end{itemize}


\chapter{Conclusion}

Ce projet de fin d'études à été l'occasion de développer une application dont le bénéfice est extrêmement important pour les élèves malentendants.
La collaboration avec IBM et les autres école de l'Université a permis au projet de voir le jour pour atteindre cet objectif.
Bien que nous ayons dialogué avec IBM, les échanges avec les autres écoles ont été difficiles.
En effet, pour les trois écoles, ce projet n'avait pas les mêmes contraintes~: durées différentes, dates de commencement du projet différentes, etc.
Nous avons cependant pu rencontrer les élèves de Polytech' et confronter nos avis sur le projet.
Cela nous a permis de nous diriger vers ce qui nous semblait la meilleure solution au niveau de l'ergonomie, et de nous créer un espace d'échanges adapté au développement pour le partage de l'avancement du projet.
\medskip
Cela nous a également permis de mettre en application les dernières notions vues au cours du Master.
Ainsi, en plus des classiques étapes d'analyse, conception et développement que nous avons pour habitude de respecter, nous avons pu appliquer des méthodes de qualité logicielle tout au long du projet.
En effet, ce projet de fin d'étude a été mené de façon à atteindre nos objectifs, bien évidemment, mais en nous aidant d'outils de gestion de projet, de gestion de code et de communication ainsi que des méthodes étudiées au cours de notre Master.
\medskip
Il constitue finalement un pas en avant vers les méthodes de travail qui sont utilisées en entreprise où la collaboration et la qualité priment.


\listoffigures   

\include{Annexes}

\end{document}
