\documentclass[a4paper,11pt]{report}

\usepackage{alma}

\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage[frenchb]{babel}
\usepackage[pdftex]{graphicx}
\usepackage{makeidx}

\usepackage[french]{minitoc}
\usepackage{url}


\makeindex

\begin{document}


\include{mainPage}

\begin{abstract}
Le projet de fin d'études consiste en la mise en \oe{}uvre de compétences acquises au cours des deux années de Master.
Chaque groupe de quatre à six étudiants travaille sur un sujet de projet différent.
Le déroulement du projet doit respecter les étapes de création d'un véritable projet open-source et doit en conséquent tirer au maximum profit des différents outils de gestion de projet.

Le projet que nous avons choisi de réaliser a été proposé par l'entreprise IBM~France\footnote{IBM~France -- \url{http://www.ibm.com/fr/fr/}}.
Il s'agit du fruit d'un partenariat entre IBM et l'Université de Nantes\footnote{La convention de partenariat a été signée le 24 novembre 2009.} afin de faciliter la scolarisation des étudiants malentendants.
En effet, à l'aide d'un logiciel disposant d'un moteur de reconnaissance vocale (en l'occurence le moteur ``Speechroot'' d'IBM), l'étudiant aurait accès au sous-titrage du discours de l'enseignant de manière immédiate.
Ce projet diffère légèrement des autres par le fait que nous devons travailler en collaboration avec des groupes d'étudiants de d'autres écoles.
L'équipe d'IBM, composée de Béatrice~Martin et de sa collègue Christel~Amato, technicienne ayant une très importante expérience dans le domaine de la reconnaissance vocale, se charge de la coordination entre les trois groupes d'étudiants (celui de Centrale\footnote{Centrale Nantes -- \url{http://www.ec-nantes.fr/}}, de Polytech'\footnote{Polytech'Nantes -- \url{http://www.polytech.univ-nantes.fr/}} et nous-mêmes) et Stéphane~Brunat du Relai Handicap.
\end{abstract}

\tableofcontents


\chapter*{Introduction}
L'objectif de notre projet de fin d'études consiste à réaliser une application dans un temps imparti, en utilisant toutes nos compétences en matière de qualité logicielle et de gestion de projet.
Nous devons répondre aux exigences d'un client, M.~Brunat, pour que notre solution puisse être mise en place par l'Université.

Le choix des technologies à employer est libre, mais il nous faut im\-pé\-ra\-ti\-ve\-ment avoir quelque part dans notre architecture un code Java pouvant dialoguer avec le moteur Speechroot.
Ce moteur a été implémenté en C et nous n'avons pas l'autorisation de consulter ses sources, mais l'environnement JNI\footnote{Java Native Interface} permettant l'accès à ce code en java nous est fourni.


\include{1-Besoins}
\include{Architectures}
\include{IHM}
\include{Qualite}

\chapter{Bilan}

\chapter{Conclusion}

\include{Annexes}

\end{document}
